\chapter{Introduzione}

Lo scopo del presente documento è la specifica delle scelte di implementazione del software effettuate per il sistema \textit{OCA} (Osservazione del Comportamento degli Automobilisti), che consente ad una compagnia di assicurazione di monitorare il comportamento degli automobilisti assicurati. 

Più dettagliatamente, il sistema OCA deve essere in grado di:
\begin{enumerate}
	\item supportare l'assistenza immediata in caso di sinistri, riconoscendo un eventuale incidente, notificando all'operatore competente le informazioni necessarie per organizzare l'assistenza ed attivando una connessione telefonica tra l'operatore e l'assicurato coinvolto nell'incidente;
	\item determinare per ciascuna polizza il chilometraggio totale \textit{K}, le velocità medie \textit{V1}, \textit{V2} e \textit{V3}, rispettivamente per la tipologia di tronco urbano, extraurbano e autostradale, ed il livello di prudenza P (definito come la percentuale di chilometri percorsi rispettando i limiti di velocità);
	\item calcolare il livello di rischio associato ad un assicurato tramite un algoritmo che riceve in input:
	\begin{itemize}
		\item \textit{K}, \textit{P}, \textit{V1}, \textit{V2}, \textit{V3} cumulate per ogni polizza associata all'assicurato;
		\item il comune di residenza \textit{C} dell'assicurato;
		\item il numero di denunce di sinistro \textit{D} in cui l'assicurato risulti colpevole (parzialmente o totalmente);
		\item l'età E dell'assicurato;
	\end{itemize} 
	e restituisce in output il valore del livello di rischio \textit{R} dell'assicurato (numero intero nell'intervallo [1, 10]).
\item consentire all'operatore competente di visualizzare, per ciascun assicurato e per ciascuna polizza, le attuali condizioni di polizza, il livello di rischio dell'assicurato e le informazioni dell'assicurato situate nella base dati preesistente degli attestati di rischio BDA.
\end{enumerate}

Si è deciso di trattare in questa fase i requisiti funzionali relativi all'elaborazione dei tragitti e dei tronchi, al calcolo del livello di rischio e alla visualizzazione; la motivazione di questa scelta è che i requisiti elencati hanno compiti legati alla porzione di sistema che è di nostro interesse progettare, sviluppare e testare, cioè la porzione relativa all'elaborazione delle statistiche e il calcolo del livello di rischio.
\\ \newline
Questo documento è organizzato in cinque sezioni, ognuna delle quali specifica un diverso aspetto della fase di implementazione del sistema. Nell'ordine verranno presentate:
\begin{enumerate}
	\item \textit{Architettura Concreta e di Deployment}, in cui si mostrano le componenti concrete e dove e come sono state posizionate. Inoltre verranno illustrati quali sono i differenti dispositivi utilizzati fisicamente dal sistema OCA;
	\item \textit{Architettura dei Dati}, in cui si dà una visione della metodologia di salvataggio dei dati del sistema OCA in modo persistente, enunciando gli schemi concettuali e schemi logici-relazionali dei database BDA e OCB;
	\item \textit{Scelte Tecnologiche}, in cui si descrivono le librerie, i framework e i tool che sono stati utilizzati al fine di sviluppare il progetto software, motivando ciascuna scelta;
	\item \textit{Scelte Implementative}, in cui si elencano i design pattern sfruttati nel progetto software e la realizzazione di una cache per il salvataggio delle richieste eseguite ad OpenStreetMap;
	\item \textit{Funzionalità Chiave}, in cui vengono spiegate in modo dettagliato alcune funzionalità importanti del sistema software sviluppato, utilizzando in supporto diagrammi UML.
\end{enumerate}

In allegato a questo documento, nella cartella \textit{JavaDoc}, è possibile trovare la documentazione del progetto software OCA generata automaticamente tramite lo strumento \textbf{JavaDoc}\footnote{\url{http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/documentation/index-jsp-135444.html}}.